范冰冰 演金鎖走紅 憑《手機》獲獎 《武媚娘》被諷只有「高顏值

要聞 | 演金鎖走紅 憑《手機》獲獎 《武媚娘》被諷只有「高顏值」
【明報專訊】 1998年在瓊瑤編劇的《還珠格格》中飾演「金鎖」而為觀眾認識的范冰冰，現年37歲，多年來獲獎不少，出演及製作多部大投資影視作品；另一方面，在20年演藝生涯中，她的緋聞及演技等也一直受到非議。
與瓊瑤鬧翻 後加盟華誼
1996年參演電視劇《女強人》，范冰冰正式踏入演藝圈，但真正改變她的人生是《還珠格格》。據悉當時瓊瑤見范冰冰面容精緻，有意讓她出演紫薇一角（林心如飾），最終范冰冰只出演了宮女「金鎖」。范冰冰最終也沒與瓊瑤「好來好散」，簽下8年合同後，范冰冰因不滿瓊瑤經理人公司只安排小角色，甚至臨時換人的做法，與瓊瑤經理人公司對簿公堂。獲得自由身後為經理人圈內「大姐大」王京花看中，王京花受「華誼」王中軍、王中磊兄弟邀請，於2000年率范冰冰及其他40多名藝人加盟華誼。
2004年，范冰冰憑馮小剛執導電影《手機》獲得大眾電影百花獎最佳女主角，隨後與多名港台著名影星屢有合作。近年范冰冰及其工作室還製片、出品發行多部「歷史劇」，飾演過武則天、楊玉環等歷史人物。不過有不少網友批評范冰冰演技，央視科教頻道在「第十放映室」的《影話 2015電視劇篇》斥《武媚娘傳奇》對歷史人物肆意解構，指「身兼製片人與主演雙重身分的范冰冰，從劇本、到選角、到表演，極盡所能地奉獻了她全部藝術造詣：高顏值、高顏值和高顏值，捨此之外別無其他」。
明報 (2018/10/04)

身兼製片人與主演雙重身分的范冰冰，從劇本、到選角、到表演，極盡所能地奉獻了她全部藝術造詣：高顏值、高顏值和高顏值，捨此之外別無其他
本是才智雙全，弄權傾朝的一代女皇，這次被開創性地演繹成了人見人愛，花見花開的純情女子。貌美如花且運氣超好，無論是打入冷宮的無情娘娘還是立於朝野的皇上臣子，都無可救藥的拜倒於她，垂青於她。一路走來她毫無心機，在誓將天真爛漫進行到底的同時一不留神就當上了女皇。
我們不得不感嘆《武媚娘傳奇》這種對對歷史人物肆意解構的精神，正印證了那句至理名言：無知者無畏
當這樣想不通、看不懂、剪不斷理還亂的劇情接二連三的上演時，也就逐漸形成了該劇一道獨特的風景。
《武媚娘傳奇》將盛唐氣象簡化為風花雪月的故事，將王朝演進簡化為情慾戰爭的宮廷，將歷史傳奇劇簡化為青春偶像劇，與其說在藉助熒屏夢迴唐朝，不如說在消費紙醉金迷的奢華。鑑於該劇在市場上的大獲成功，我們不得不承認這部作品真正做到了“成全了自己 委屈了別人”

第10放映室評《王朝的女人楊貴妃》：
本片導演十慶同時也是《有一個地方只有我們知道》的編劇，這兩部戲倒是有很多耐人尋味的異曲同工之處：
比如都斥資不菲
都由一名著名女演員主導

最重要的是
我們確實很難區分
究竟哪一部要更差一些

當這場大型動漫服飾秀終於以一種匪夷所思的形式拉上帷幕時
影院裡的觀眾才得以長出一口氣
但走出影廳時耳畔還會傳來這樣的問題
誒 怎麼范冰冰這次沒當上皇帝就死了

🤷🏻‍♂️

同一套戲令佢大紅大紫同埋身敗名裂

邊度就？

識睇一定係睇蘋果